戴耀廷拆局！ 中共戰略佈局分析 立法會泛民去留係陷阱 民主派35+價值不再？

戴耀廷拆局！
中共戰略佈局分析
立法會泛民去留係陷阱
民主派35+價值不再？
(D100 上兵伐謀)
主持：戴耀廷，陳珏明
Aug 21, 2020

D100 Radio
504K subscribers

兩名「佔中」發起人戴耀廷、陳健民今（ 21 日）出席「網上書展時代對談」。就現任民主派立法會議員是去是留，戴耀廷認為有關決定對香港爭取民主的部署沒有關鍵影響，又相信民主派會在來年立法會選舉再次團結，強調「民主就係要拗交，唔係要歃血為盟」；陳健民則認為不論「去派」或「留派」都未作充份解說，兩者都應為自己的意向解釋更多。

因應武漢肺炎疫情，貿發局取消原定 7 月舉行的香港書展，不少書展活動改以網上形式舉行。戴耀廷、陳健民今晚現身中大客席副教授蔡寶瓊主持的「網上書展時代對談」，談到近日熱議的民主派議員去留問題，戴耀廷認為最終民主派的決定並非關鍵，因為過去數年的民主運動如佔中、反送中，目的都是引起國際關注，繼而透過國際制裁等向中共施壓，這個部署在《香港國安法》通過後已達成，關鍵在於部署能否發揮作用，直言「（議員）去留同個部署唔係咁大關係。」

陳健民則認為「去派」或「留派」均未就自己的意向解釋更多，令另一方放心，例如「留派」應解釋留在議會是為了「頂住啲咩？有咩惡法要頂？是否願意用最大意志頂住？可能啲『去派』嘅人會覺得，咁會比較接受你留低。」同時「留派」應解釋會否在議會以肢體抗爭、會否承擔抗爭風險等，以釋除公眾對「留派」為議員薪金而留任一年、抗爭意志不足的疑慮。陳認為，「去派」亦應交代離開議會後的想法，「會做啲咩去持續個運動呢？」